<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_wpn_psg1">
		<text>HK SR9 TC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_psg1_descr">
		<text>Heckler and Koch SR9 - серия охотничьих и целевых винтовок, созданная на базе Heckler &amp; Koch HK91 и включающая в себя детали от снайперских винтовок PSG-1 и MSG-90. В первоначальной конфигурации винтовка имела приклад с отверстием под большой палец, но в варианте SR9 TC (Target Competition) он заменен на регулируемый приклад PSG-1, включающий также снайперскую спусковую группу PSG-1 и рукоятку. Поскольку винтовки SR9 TC были выпущены в ограниченном количестве, вполне вероятно, что это репродукция, созданная с использованием деталей с вторичного рынка, чтобы лучше имитировать внешний вид оригинальной PSG-1. Точность этой винтовки не соответствует уровню настоящей PSG-1, однако она значительно легче и прочнее, что позволяет ей лучше функционировать в качестве DMR.  \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Hensoldt ZF PSG-1 6x42 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_psg1a1">
		<text>HK PSG-1A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_psg1a1_descr">
		<text>PSG-1 - это высокоточная винтовка, созданная на базе боевой винтовки G3. С самого начала она разрабатывалась как полицейская снайперская винтовка, обеспечивающая максимальную точность стрельбы. Она может похвастаться очень высокой точностью, но при этом чрезвычайно дорога, что привело к ограниченным продажам и прекращению производства в 2010 году. После массового убийства в Мюнхене в 1972 году Германии потребовалась самозарядная винтовка, обеспечивающая максимальную точность стрельбы, что в итоге привело к появлению этого пистолета и модели WA2000. Механически он похож на G3, но имеет особенности, обеспечивающие более высокую точность. Точность PSG-1 близка к точности снайперских винтовок с продольно-скользящим затвором, что является исключительным для самозарядного оружия. Вес, цена и довольно хрупкая конструкция винтовки делают ее непригодной для военного применения, что привело к созданию MSG90, усовершенствованной с учетом военных условий. Вариант PSG-1A1 имеет два основных усовершенствования: изменение положения рукоятки заряжания для предотвращения вмешательства в оптику и обновление прицела Schmidt &amp; Bender 3-12?50 Police Marksman II.  \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Schmidt &amp; Bender 3–12?50 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

</string_table>