<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_wpn_aa12">
		<text>AA-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12_descr">
		<text>AA-12 (Auto Assault-12), первоначально разработанный и известный как Atchisson Assault Shotgun, - автоматический боевой дробовик, разработанный в 1972 году Максвеллом Атчиссоном. Наиболее характерной особенностью ружья является система постоянной отдачи, снижающая ощутимую отдачу. Текущая версия 2005 года разрабатывалась в течение 18 лет с момента продажи патента компании Military Police Systems, Inc. Оригинальная конструкция легла в основу нескольких более поздних образцов оружия, включая боевой дробовик USAS-12. Дробовик стреляет только в полностью автоматическом режиме. Однако относительно низкая циклическая скорострельность, составляющая около 300 выстрелов в минуту, позволяет стрелку вести полуавтоматический огонь де-факто при коротком нажатии на спусковой крючок. Питание осуществляется либо из коробчатого магазина на 8 патронов, либо из барабанного магазина на 20 или 32 патрона. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель АТГ \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aa12_cust">
		<text>Заказной AA-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12_cust_descr">
		<text>AA-12 (Auto Assault-12), первоначально разработанный и известный как Atchisson Assault Shotgun, - автоматический боевой дробовик, разработанный в 1972 году Максвеллом Атчиссоном. Наиболее характерной особенностью ружья является система постоянной отдачи, снижающая ощутимую отдачу. Текущая версия 2005 года разрабатывалась в течение 18 лет с момента продажи патента компании Military Police Systems, Inc. Оригинальная конструкция легла в основу нескольких более поздних образцов оружия, включая боевой дробовик USAS-12. Дробовик стреляет только в полностью автоматическом режиме. Однако относительно низкая циклическая скорострельность, составляющая около 300 выстрелов в минуту, позволяет стрелку вести полуавтоматический огонь де-факто при коротком нажатии на спусковой крючок. Питание осуществляется либо из коробчатого магазина на 8 патронов, либо из барабанного магазина на 20 или 32 патрона. Данный образец включает в себя оптику с малым увеличением, а также несколько других дополнительных аксессуаров. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] (интегрированный) прицел AC11090 \n \n</text>
	</string>

</string_table>