<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

    <string id="st_wpn_m1928">
		<text>Томпсона M1928</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1928_descr">
		<text> Пистолет-пулемёт Томпсона (англ. Thompson submachine gun) — американский пистолет-пулемёт, изобретённый в 1918 году Джоном Тальяферро Томпсоном. Свою славу это оружие приобрело во время Сухого закона в США, став самым распространённым и любимым оружием не только среди офицеров полиции, но и членов различных американских преступных группировок. Он стал известен благодаря ряду прозвищ — «Томми-ган» (англ. Tommy Gun), «Уничтожитель» (англ. Annihilator), «Чикагская пишущая машинка» (англ. Chicago Typewriter), «Чикагское пианино» (англ. Chicago Piano), «Чикаго-стайл» (англ. Chicago Style), «Чикагская шарманка» (англ. Chicago Organ Grinder), «Окопная метла» (англ. Trench Broom), «Окопный чистильщик» (англ. Trench Sweeper), «Крошитель» (англ. The Chopper) и просто «Томпсон». Вариант m1928 имеет вертикальное цевье и барабан на 50 патронов. \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_tommy_m1a1">
		<text>Томпсона M1A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tommy_m1a1_descr">
		<text> Пистолет-пулемёт Томпсона (англ. Thompson submachine gun) — американский пистолет-пулемёт, изобретённый в 1918 году Джоном Тальяферро Томпсоном. Свою славу это оружие приобрело во время Сухого закона в США, став самым распространённым и любимым оружием не только среди офицеров полиции, но и членов различных американских преступных группировок. Он стал известен благодаря ряду прозвищ — «Томми-ган» (англ. Tommy Gun), «Уничтожитель» (англ. Annihilator), «Чикагская пишущая машинка» (англ. Chicago Typewriter), «Чикагское пианино» (англ. Chicago Piano), «Чикаго-стайл» (англ. Chicago Style), «Чикагская шарманка» (англ. Chicago Organ Grinder), «Окопная метла» (англ. Trench Broom), «Окопный чистильщик» (англ. Trench Sweeper), «Крошитель» (англ. The Chopper) и просто «Томпсон». Вариант m1a1 отличается упрощенной рукояткой и магазином на 30 патронов. \n</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m1a1_tommy_11.43x23_fmj">
		<text>Стандартный журнал Томпсона .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m1a1_tommy_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
			Стандартный магазин пистолета-пулемета Томпсона на 30 патронов под патрон .45 acp. Томпсон - не тот пистолет, который многие ожидали бы встретить в зоне, возможно, его копиями занимался оружейник со своеобразными вкусами.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m1928_11.43x23_fmj">
		<text>Журнал "Барабан Томпсона .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m1928_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 50 патронов для пистолета-пулемета Томпсона. Обычный магазин Томпсона модели M1A1 имеет другую сварку, которая не позволяет использовать барабанные магазины, однако послепродажные модификации сделали их совместимыми.
		</text>
	</string>

</string_table>