<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_wpn_c96">
		<text>Маузер C96</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_c96_descr">
		<text>Представленный в 1896 году полуавтоматический пистолет Mauser Construktion 96 был рассчитан на патроны калибра 7,63х25 мм и имел встроенный коробчатый магазин. Деревянный плечевой приклад служил кобурой. Многим он известен как "Маузер с рукояткой от метлы". Во время войны Германия заключила контракт с компанией Mauser на поставку пистолетов под патроны калибра 9 мм в дополнение к стандартному 9-миллиметровому пистолету Luger. Во многих воинских частях на рукоятках нанесена большая красная буква "9", чтобы солдаты могли использовать правильную амуницию.</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m712">
		<text>Маузер M712</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m712_descr">
		<text>Маузер M712 - это вариант Маузера C96 с отъемным магазином. Его производство началось в 1932 году и закончилось в 1936 году, в связи с чем коллекционеры присвоили ему неофициальное обозначение "M1932". Это была чрезвычайно удачная конструкция, всего было выпущено около 98 000 пистолетов, которые имели свои собственные серийные номера. Во время Второй мировой войны небольшое количество пистолетов было поставлено немецкому вермахту, который получил обозначение M712. Этот вариант пистолета выпускается под патрон 9x19 мм парабеллум и имеет знаковое деревянное плечевое ложе. \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_type80">
		<text>Тип 80 (модифицированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type80_descr">
		<text>Тип 80 (англ. Type 80) — китайский автоматический пистолет калибра 7,62 мм. Тип 80 создан путём доработки и модернизации конструкции немецкого автоматического пистолета Маузер C-96, производившегося и применявшегося в Китае в первой половине XX века. Внешний вид этого оружия был изменен таким образом, чтобы напоминать M712. \n</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_mauserc96_name">
		<text>Change of calibre to 7.62x51</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_mauserc96_descr">
		<text>A complex, integrated alteration of the weapon's mechanical and automated parts, which allows its calibre to be changed at the cost of reliability.</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m712_9x19_fmj">
		<text>Стандартный 9x19 Маузер M712 Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m712_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов для пистолета Маузер М712. В процессе разработки M712 внутренний магазин C96 на 10 патронов был заменен на отъемный на 10 или 20 патронов.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_type80_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин 7.62x25 Тип 80</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type80_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов для пистолета Тип 80. Хотя скорострельность пистолета Type 80 ниже, чем у Маузер M712, на базе которого он был создан, эти магазины на 20 патронов все равно довольно быстро разряжаются.
		</text>
	</string>

</string_table>