<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_wpn_sten_mkiis">
		<text>Sten Mk II(S)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sten_mkiis_descr">
		<text>Sten Mk II (S) ("Специальное назначение") представлял собой версию Mk II с подавлением. Он был разработан в 1943 году и имел ствол с отверстиями, снижающими скорость выстрелов до уровня ниже скорости звука без применения специальных боеприпасов. При стрельбе подавитель быстро нагревался, а для защиты руки стрелка вокруг подавителя крепился брезентовый чехол. Автоматический огонь не поощрялся, так как он мог быстро изнашивать внутренние компоненты, у многих ружей были приварены селекторные переключатели для стрельбы одиночными выстрелами. Оригинальные модели этих пистолетов редки по сравнению со стандартными Mk II и могут стоить прилично, если находятся в хорошем состоянии. Простота этих пистолетов, однако, привела к тому, что их стали производить или переделывать из не подавляемых Stens, при относительно небольших затратах сил и средств для тех, у кого нет доступа к более современному огнестрельному оружию с подавлением.  \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sten_mkv">
		<text>Sten Mk V</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sten_mkv_descr">
		<text>Sten - это семейство британских пистолетов-пулеметов под патрон 9х19 мм, широко использовавшихся британскими войсками и войсками Содружества во время Второй мировой войны и вскоре после нее. Они имели простую конструкцию и очень низкую себестоимость, что делало их эффективным оружием повстанцев из групп сопротивления. Существовало шесть вариантов пистолета-пулемета Sten. Mk II, самый распространенный и известный вариант, был также и самым массовым - за годы войны было произведено около 2 миллионов единиц. Mk V был одним из последних и наиболее совершенных вариантов Sten, предназначенных для десантников и спецподразделений. Он имел деревянное ложе, переднюю рукоятку, а также крепление для штыка, что было редкостью для пистолета-пулемета. Было выпущено более четырех миллионов пистолетов-пулеметов Sten в различных модификациях и конфигурациях. Многие из них были самодельными, их делали партизаны, борцы за свободу и преступники. Пистолет Sten прослужил долгие годы, в конце концов, во многих странах Содружества его заменил пистолет-пулемет Sterling, имеющий схожую конфигурацию с боковым расположением магазина.   \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sten_mkii_762">
		<text>Sten Mk II 7.62x25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sten_mkii_762_descr">
		<text>Sten Mark II - самый распространенный вариант Sten, выпущенный в количестве двух миллионов единиц. Изначально Sten выпускался под патрон 9х19 мм, но простота конструкции позволяет переснаряжать его под патрон 7.62х25 мм Токарева путем простой замены ствола и незначительных изменений в подаче. Наиболее значительным источником перекомпонованных Mark II был Китай, где они были известны как M38, которые, как правило, питались из магазинов PPS-43 и были упрощены до автоматики. Данный образец, скорее всего, представляет собой простую переделку послепродажного исполнения, питающуюся от магазинов SA 24/26 на 32 патрона.  \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_mag_sten_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 Sten</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sten_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Стандартный магазин Sten на 32 патрона. Эти магазины были известны своей ненадежностью, и эта проблема еще более усугублялась тем, что некоторые пользователи использовали магазин в качестве рукоятки. Слишком плотный захват магазина или отверстия магазина может привести к деформации и нарушению надежности, поэтому его следует избегать.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sten_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин 7.62x25 Sa 24/26</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sten_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Стандартный магазин Sa 24/26 на 32 патрона. В отличие от многих других магазинов для патрона 7.62x25 с узким горлышком, которые заметно изогнуты, эти магазины прямые, что позволяет использовать их в некоторых модификациях 7.62x25 для некоторых SMG.
		</text>
	</string>

</string_table>