<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<string_table>

    <string id="st_mag_dp28_pkm">
		<text>Магазин DP-28 на 47 патронов 7.62x54</text>
	</string>
	<string id="st_mag_dp28_pkm_descr">
		<text>
			Тяжелый магазин, вмещающий 47 патронов 7.62x54R, для использования с DP-28. Рекомендуется взять с собой несколько таких магазинов, если вы планируете охотиться на псевдогигантов или химер.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m1a1_tommy_11.43x23_fmj">
		<text>Стандартный журнал Томпсона .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m1a1_tommy_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
			Стандартный магазин пистолета-пулемета Томпсона на 30 патронов под патрон .45 acp. Томпсон - не тот пистолет, который многие ожидали бы встретить в зоне, возможно, его копиями занимался оружейник со своеобразными вкусами.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m1928_11.43x23_fmj">
		<text>Журнал "Барабан Томпсона .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m1928_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 50 патронов для пистолета-пулемета Томпсона. Обычный магазин Томпсона модели M1A1 имеет другую сварку, которая не позволяет использовать барабанные магазины, однако послепродажные модификации сделали их совместимыми.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_7.62x39">
		<text>Стандартный 7.62x39 Молот Вепрь Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_7.62x39_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 7,62 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификацией ствольной коробки RPK, винтовка не может использовать стандартные магазины Калашникова.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_camo_5.45x39">
		<text>Стандартный журнал Молот Вепрь 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_camo_5.45x39_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 5.45 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификациями, внесенными в ствольную коробку РПК, автомат не может использовать стандартные магазины Калашникова. Конструкция магазина позволяет модифицировать его под другие калибры.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_camo_5.56x45">
		<text>Стандартный 5.56x45 Молот Вепрь Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_camo_5.56x45_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 5,56 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификациями, внесенными в ствольную коробку РПК, автомат не может использовать стандартные магазины Калашникова. Конструкция магазина позволяет модифицировать его под другие калибры.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m712_9x19_fmj">
		<text>Стандартный 9x19 Маузер M712 Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m712_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов для пистолета Маузер М712. В процессе разработки M712 внутренний магазин C96 на 10 патронов был заменен на отъемный на 10 или 20 патронов.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_type80_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин 7.62x25 Тип 80</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type80_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов для пистолета Тип 80. Хотя скорострельность пистолета Type 80 ниже, чем у Маузер M712, на базе которого он был создан, эти магазины на 20 патронов все равно довольно быстро разряжаются.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_grease_11.43x23_fmj">
		<text>Стандартный магазин .45 ACP M3 Grease Gun</text>
	</string>
	<string id="st_mag_grease_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 30 патронов для пистолета M3 "Grease Gun" smg. В M3 использовался магазин, основанный на магазине британского пистолета Sten, с двойной колонкой и одиночной подачей. Этот магазин был менее надежен, чем магазин, использовавшийся в Thompson, и требовал больше усилий для заряжания.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_grease_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 M3 Grease Gun </text>
	</string>
	<string id="st_mag_grease_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 30 патронов для M3 "Grease Gun" smg. Первоначально было выпущено ограниченное количество M3 калибра 9 мм, а также несколько комплектов для переделки под 9 мм. В основном они предназначались для поставок европейским движениям сопротивления во время немецкой оккупации, облегчая использование захваченных боеприпасов.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_ppsh41_stick_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин для ППШ-41 калибра 7.62x25</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppsh41_stick_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Магазин на 35 патронов для ППШ-41 smg. По сравнению с барабаном, палочные магазины ППШ считаются более простыми и быстрыми в зарядке, а также более надежными. Барабан, однако, более увлекателен.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_m1a1_5.7x28_ss190">
		<text>Пользовательский магазин M1A1 5.7x28</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m1a1_5.7x28_ss190_descr">
		<text>
			Магазин на 30 патронов для карабина M1A1. В ходе модификации карабина под патрон 5.7x33 Spitfire были внесены изменения для обеспечения надежного питания патронами 5.7x28.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_borz_9x18_fmj">
		<text>магазин Борз 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_mag_borz_9x18_fmj_descr">
		<text>
			Патронный магазин на 25 патронов 9х18 для пистолета Борз. Как и сам Борз, эти магазины могут быть самодельными и совместимыми только с тем оружием, с которым они были найдены. Они также могут быть от других пистолетов, но адаптированы для данного Борза.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_borz_9x19_fmj">
		<text>магазин Борз 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_borz_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Патронный магазин на 25 патронов 9х19 для пистолета Борз. Как и сам Борз, эти магазины могут быть самодельными и совместимыми только с тем оружием, с которым они были найдены. Они также могут быть от других пистолетов, но адаптированы для данного Борза.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_tiss_9x39_pab9">
		<text>Экспериментальный магазин 9x39 Тисс на 25 патронов</text>
	</string>
	<string id="st_mag_tiss_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Экспериментальный магазин на 25 патронов 9х39, обычно устанавливаемый на ОЦ-12 Тисс и его клоны. Никогда официально не производился в больших количествах, но некоторые люди взялись за его разработку, доработали и ввели в оборот.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sten_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 Sten</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sten_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Стандартный магазин Sten на 32 патрона. Эти магазины были известны своей ненадежностью, и эта проблема еще более усугублялась тем, что некоторые пользователи использовали магазин в качестве рукоятки. Слишком плотный захват магазина или отверстия магазина может привести к деформации и нарушению надежности, поэтому его следует избегать.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sten_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин 7.62x25 Sa 24/26</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sten_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Стандартный магазин Sa 24/26 на 32 патрона. В отличие от многих других магазинов для патрона 7.62x25 с узким горлышком, которые заметно изогнуты, эти магазины прямые, что позволяет использовать их в некоторых модификациях 7.62x25 для некоторых SMG.
		</text>
	</string>

</string_table>