<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

    <string id="st_wpn_borz">
		<text>Борз</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_borz_descr">
		<text>Борз первоначально был клоном армянского К6-92, но впоследствии стал зонтичным термином, применяемым ко всем самодельным пистолетам-пулеметам, произведенным в годы независимости Чеченской Республики Ичкерия. На заводе "Красный Молот" было изготовлено всего несколько сотен "Борзов", так как производство на этом заводе было остановлено Первой чеченской войной и перенесено в подпольные цеха. Как правило, это грубые и недорогие ружья с простым ударно-спусковым механизмом, что приводит к высокой скорострельности и низкой точности. Пистолет имеет довольно низкую прочность, и может лучше всего подходить в качестве полуодноразового оружия, используемого для засад и приобретения более качественного оружия у тех, кто лучше оснащен.   \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] глушитель 9 мм\n \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_duplet">
		<text>Дуплет</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_duplet_descr">
		<text>Дуплет - это самодельный двуствольный дробовик, изготовленный техниками в мастерских вблизи и в Зоне. Его производили первые сталкеры в Зоне, поскольку черного рынка огнестрельного оружия тогда почти не существовало. В настоящее время "дуплеты" встречаются все реже, поскольку все больше оружия можно купить по дешевке у торговцев и контрабандистов оружия. Это простое, грубое огнестрельное оружие, сделанное из армированного металлолома и дерева, с двумя стволами, расположенными горизонтально. Точность стрельбы невысока из-за грубой отделки внутренней части ствола, но это не проблема, поскольку оружие создано для стрельбы в упор. Два ствола вмещают по одному снаряду и могут стрелять одновременно. Из-за сомнительной конструкции, если не быть очень осторожным со спусковым крючком, оружие имеет тенденцию стрелять из обоих стволов одновременно. \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_m1903">
		<text>Springfield M1903A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1903_descr">
		<text>Springfield M1903 - американская автоматическая винтовка под патрон .30-06 Springfield, первоначально использовавшаяся в качестве армейской винтовки США до того, как ее заменил знаменитый M1 Garand. Винтовка была принята на вооружение в 1903 году и участвовала в обеих мировых войнах, а во Второй мировой войне использовалась в КМП США из-за недостаточного количества "Гарандов". До начала войны во Вьетнаме винтовка использовалась в качестве снайперской, оснащенной прицелами 2.5x или 8x. Было выпущено два варианта снайперских винтовок: M1903A1 "Marine" с 7.8-кратным прицелом Unertl и M1903A4 с 2.5-кратным прицелом. Вариант Marine считается гораздо более совершенной винтовкой не только благодаря мощной оптике, но и высокому качеству отделки и превосходной точности. Сегодня винтовки Springfield используются в качестве целевых или охотничьих винтовок по всему миру. В Европе Спрингфилды встречаются очень редко, но все же иногда их можно увидеть. Данный экземпляр был переделан под патрон .308 Winchester, поскольку патроны .308 дешевле и легче достать.    \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] Прицел Unertl с 7,8-кратным увеличением (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_m14dmr">
		<text>M14 DMR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m14dmr_descr">
		<text>Снайперская винтовка DMR (Designated Marksman Rifle) Корпуса морской пехоты США - это самозарядная снайперская винтовка, созданная на базе винтовки M14, аналогичная винтовке M21 армии США. Отличие от М14 заключается в наличии точного матчевого ствола, специального синтетического приклада с пистолетной рукояткой, направляющей RIS для установки оптики и сошки Харриса. M14 - это американская боевая винтовка под патрон 7.62x51 мм НАТО, которая некоторое время служила в качестве служебной винтовки армии США. Опыт Второй мировой войны показал необходимость усовершенствования винтовки M1 Garand, которая должна была иметь более высокую мощность, современные боеприпасы и меньший вес. М14 должна была заменить несколько типов оружия, однако это оказалось невыполнимой задачей. В отчете министерства обороны за 1962 год M14 была признана "полностью неполноценной" по сравнению с M1 Garand, и в итоге была заменена на M16. М14 с оптическими прицелами популярны среди охотников и спортивных стрелков. Немногие военные винтовки M14 DMR попали в Зону, где их любят за очень хорошие оптические прицелы, обеспечивающие гораздо более высокую точность, чем маломощные прицелы винтовок СВД. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицел Leupold 3-9x36 (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_ppsh41_stick">
		<text>ППШ-41 (журнал стик)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_stick_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке. Пистолет оснащен магазином на 35 патронов и стреляет со скоростью 1000 оборотов в минуту. \n \n </text>
	</string>

    <string id="st_wpn_ruger_redhawk_45">
		<text>Ruger Redhawk .45 ACP/.45 Colt</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ruger_redhawk_45_descr">
		<text> Ruger Redhawk - это крупнокалиберный револьвер с продольно-скользящим затвором, впервые представленный в 1979 году компанией Sturm Ruger and Company. Он изготовлен из высококачественной стали и выпускается в отделке из нержавеющей стали. Револьвер Redhawk усилен для того, чтобы выдерживать дополнительные нагрузки при стрельбе под высоким давлением, что делает его очень популярным среди любителей ручного заряжания, поскольку он способен легко справляться с самыми мощными патронами .45 Colt и .44 Magnum. Эта модель была разработана для стрельбы как патронами .45 Long Colt, так и .45 ACP, однако редкость .45 Colt в зоне привела к тому, что .45 ACP стал доминировать, однако из-за меньшей длины патрона это несколько снижает точность пистолета. \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_ruger_redhawk_357_sniper">
		<text>Ruger Redhawk .357 (с прицелом)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ruger_redhawk_357_sniper_descr">
		<text> Ruger Redhawk - это крупнокалиберный револьвер с продольно-скользящим затвором, впервые представленный в 1979 году компанией Sturm Ruger and Company. Он изготовлен из высококачественной стали и выпускается в отделке из нержавеющей стали. Револьвер Redhawk усилен для того, чтобы выдерживать дополнительные нагрузки при стрельбе под высоким давлением, что делает его очень популярным среди любителей ручного заряжания, поскольку он способен легко справляться с самыми мощными патронами .45 Colt и .44 Magnum. Эта модель выпускается под распространенный патрон .357 magnum и оснащена встроенным оптическим прицелом малой мощности. \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sw500">
		<text>Smith and Wesson SW500 (модифицированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sw500_descr">
		<text> Smith and Wesson Model 500 - пятизарядный крупнокалиберный револьвер двойного/однозарядного действия, изначально стреляющий патроном .500SW Magnum - самым мощным из существующих патронов для ручного огнестрельного оружия. Усовершенствованная конструкция оружия помогает противодействовать отдаче, ощущаемой стрелком. К ним относятся огромный вес оружия, использование резиновых рукояток, балансировка вперед и использование компенсатора. Тем не менее, пистолет производит огромную отдачу. Из-за редкости .500SW Magnum в зоне, амбициозные оружейники создали модифицированные копии, взяв за основу российский револьвер РШ-12 и переделав оружие под дозвуковой патрон 12,7?55 мм СТС-130, используемый в АШ-12,7. Эти модификации снизили долговечность оружия и уменьшили его мощность, но пистолет сохранил подавляющую мощь. \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_shorty">
		<text>Serbu Super-Shorty</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_shorty_descr">
		<text>Serbu Super-Shorty - компактное бесприкладное помповое ружье 12 калибра. Оно создано на базе ствольной коробки Mossberg 500 и оснащено подпружиненной складной рукояткой. Super-shorty - это дробовик, который используется исключительно для личной обороны, поскольку он не обладает достаточной дальностью и скорострельностью, чтобы эффективно использоваться на охоте. Однако он может нанести очень большой урон на короткой дистанции и уничтожить большинство нападающих одним метким выстрелом. Он считается очень эффективным оружием против мутантов, которые полагаются на засады и быстрые прыжки, чтобы напасть на свою жертву. Большинство сталкеров предпочитают для этой цели более дешевые двуствольные обрезные ружья, но Serbu Super-Shorty имеет лучшее управление и немного большую мощность. \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_vepr134">
		<text>Молот Вепрь 7.62 (с прицелом)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr134_descr">
		<text> Вепрь" - это самозарядное гражданское охотничье ружье, созданное на базе легкого пулемета РПК и выпускаемое российским заводом "Молот". Вепрь попал в Зону, так как сталкеры часто берут свои охотничьи винтовки там, вместо того чтобы покупать военное оружие на черном рынке. Они пользуются популярностью и иногда предпочитаются АК из-за более высокой точности и дальности стрельбы. В данном варианте винтовка выпускается под патрон 7,62х39 мм. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Zeiss 3-9x32 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vepr134_camo">
		<text>Молот Вепрь 5.45 (с прицелом)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr134_camo_descr">
		<text> Вепрь" - это самозарядное гражданское охотничье ружье, созданное на базе легкого пулемета РПК и выпускаемое российским заводом "Молот". Вепрь" попал в Зону, так как сталкеры часто берут туда свои охотничьи винтовки, вместо того чтобы покупать военное оружие на черном рынке. Они пользуются популярностью и иногда предпочитаются АК из-за более высокой точности и дальности стрельбы. Данный вариант винтовки выпускается под патрон 5,45х39 мм и отличается меньшей отдачей и повышенной точностью. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Прицел Zeiss 3-9x32 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_w70">
		<text>Winchester Model 70 7.92</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_w70_descr">
		<text>Winchester 70 - это охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором, одна из самых распространенных охотничьих винтовок в мире. С момента своего появления в 1936 году она пользуется большим уважением среди стрелков, получив прозвище "винтовка стрелка". Конструкция винтовки имеет некоторое сходство с конструкцией винтовки Маузера и является развитием более ранней модели Winchester Model 54. Винтовка выпускается в нескольких калибрах и вариантах. Питание винтовки обычно осуществляется из не отъемного внутреннего магазина, емкость которого зависит от калибра. Наиболее распространенные калибры позволяют использовать 5 патронов, хотя более крупные патроны могут сократить этот показатель до 4 или 3. Хотя оригинальные винтовки калибра 7,92 мм встречаются крайне редко и изготавливаются только для испытаний и по специальным заказам, на рынке существуют некоторые модификации.  \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] Оптический прицел Leupold VX-II 3-9x с переменным увеличением (интегрированный) \n \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_winchester1892">
		<text>Winchester Model 1894</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_winchester1892_descr">
		<text>Winchester Model 1894 (рус. Винчестер Модели 94 года, также известный как Winchester .30-30 rifle, Winchester 94, Win 94,, .30-30 Winchester, или просто .30-30) — одна из самых известных и популярных винтовок с рычажным взводом. Разработана американским конструктором Джоном Браунингом в 1894 году, производилась Winchester Repeating Arms Company до 1980 года, а потом компанией U.S. Repeating Arms, пока в 2006 году они не прекратили выпуск этих винтовок. Эта версия имеет патронник калибра .357 Magnum. \n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_zm92">
		<text>Застава М92</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_zm92_descr">
		<text>Застава М92 - карабин, разработанный и производимый сербской компанией Застава Армс. M92 является укороченной версией автомата Застава М70, который представляет собой модифицированную копию советского автомата АКМ. M92 также имеет укороченный ствол. В отличие от большинства винтовочных патронов, которые при стрельбе из укороченного ствола теряют скорость, патрон 7,62?39 мм теряет очень мало скорости по сравнению со стволом полной длины. Это делает его отличным патроном для короткоствольных винтовок. Короткоствольная винтовка M92 может не потерять достаточно скорости, чтобы иметь существенную разницу по сравнению с M70. Данный образец поставляется в базовом состоянии с облегченными деталями, что делает его более подходящим для длительных экспедиций. \n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель ПБС-4\n \n</text>
	</string>

<!-- mags -->


	<string id="st_mag_borz_9x18_fmj">
		<text>магазин Борз 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_mag_borz_9x18_fmj_descr">
		<text>
			Патронный магазин на 25 патронов 9х18 для пистолета Борз. Как и сам Борз, эти магазины могут быть самодельными и совместимыми только с тем оружием, с которым они были найдены. Они также могут быть от других пистолетов, но адаптированы для данного Борза.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_borz_9x19_fmj">
		<text>магазин Борз 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_borz_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Патронный магазин на 25 патронов 9х19 для пистолета Борз. Как и сам Борз, эти магазины могут быть самодельными и совместимыми только с тем оружием, с которым они были найдены. Они также могут быть от других пистолетов, но адаптированы для данного Борза.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_ppsh41_stick_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин для ППШ-41 калибра 7.62x25</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppsh41_stick_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Магазин на 35 патронов для ППШ-41 smg. По сравнению с барабаном, палочные магазины ППШ считаются более простыми и быстрыми в зарядке, а также более надежными. Барабан, однако, более увлекателен.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_7.62x39">
		<text>Стандартный 7.62x39 Молот Вепрь Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_7.62x39_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 7,62 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификацией ствольной коробки RPK, винтовка не может использовать стандартные магазины Калашникова.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_camo_5.45x39">
		<text>Стандартный журнал Молот Вепрь 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_camo_5.45x39_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 5.45 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификациями, внесенными в ствольную коробку РПК, автомат не может использовать стандартные магазины Калашникова. Конструкция магазина позволяет модифицировать его под другие калибры.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_camo_5.56x45">
		<text>Стандартный 5.56x45 Молот Вепрь Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_camo_5.56x45_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 5,56 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификациями, внесенными в ствольную коробку РПК, автомат не может использовать стандартные магазины Калашникова. Конструкция магазина позволяет модифицировать его под другие калибры.
		</text>
	</string>

<!-- mags -->


	<string id="st_mag_borz_9x18_fmj">
		<text>магазин Борз 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_mag_borz_9x18_fmj_descr">
		<text>
			Патронный магазин на 25 патронов 9х18 для пистолета Борз. Как и сам Борз, эти магазины могут быть самодельными и совместимыми только с тем оружием, с которым они были найдены. Они также могут быть от других пистолетов, но адаптированы для данного Борза.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_borz_9x19_fmj">
		<text>магазин Борз 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_borz_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Патронный магазин на 25 патронов 9х19 для пистолета Борз. Как и сам Борз, эти магазины могут быть самодельными и совместимыми только с тем оружием, с которым они были найдены. Они также могут быть от других пистолетов, но адаптированы для данного Борза.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_m1a1_5.7x28_ss190">
		<text>Пользовательский магазин M1A1 5.7x28</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m1a1_5.7x28_ss190_descr">
		<text>
			Магазин на 30 патронов для карабина M1A1. В ходе модификации карабина под патрон 5.7x33 Spitfire были внесены изменения для обеспечения надежного питания патронами 5.7x28.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_ppsh41_stick_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин для ППШ-41 калибра 7.62x25</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppsh41_stick_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Магазин на 35 патронов для ППШ-41 smg. По сравнению с барабаном, палочные магазины ППШ считаются более простыми и быстрыми в зарядке, а также более надежными. Барабан, однако, более увлекателен.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sten_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 Sten</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sten_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Стандартный магазин Sten на 32 патрона. Эти магазины были известны своей ненадежностью, и эта проблема еще более усугублялась тем, что некоторые пользователи использовали магазин в качестве рукоятки. Слишком плотный захват магазина или отверстия магазина может привести к деформации и нарушению надежности, поэтому его следует избегать.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sten_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин 7.62x25 Sa 24/26</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sten_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Стандартный магазин Sa 24/26 на 32 патрона. В отличие от многих других магазинов для патрона 7.62x25 с узким горлышком, которые заметно изогнуты, эти магазины прямые, что позволяет использовать их в некоторых модификациях 7.62x25 для некоторых SMG.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_tiss_9x39_pab9">
		<text>Экспериментальный магазин 9x39 Тисс на 25 патронов</text>
	</string>
	<string id="st_mag_tiss_9x39_pab9_descr">
		<text>
			Экспериментальный магазин на 25 патронов 9х39, обычно устанавливаемый на ОЦ-12 Тисс и его клоны. Никогда официально не производился в больших количествах, но некоторые люди взялись за его разработку, доработали и ввели в оборот.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_7.62x39">
		<text>Стандартный 7.62x39 Молот Вепрь Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_7.62x39_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 7,62 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификацией ствольной коробки RPK, винтовка не может использовать стандартные магазины Калашникова.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_camo_5.45x39">
		<text>Стандартный журнал Молот Вепрь 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_camo_5.45x39_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 5.45 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификациями, внесенными в ствольную коробку РПК, автомат не может использовать стандартные магазины Калашникова. Конструкция магазина позволяет модифицировать его под другие калибры.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_vepr134_camo_5.56x45">
		<text>Стандартный 5.56x45 Молот Вепрь Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vepr134_camo_5.56x45_descr">
		<text>
			Магазин на 10 патронов для модели 5,56 винтовки "Молот-Вепрь". В связи с модификациями, внесенными в ствольную коробку РПК, автомат не может использовать стандартные магазины Калашникова. Конструкция магазина позволяет модифицировать его под другие калибры.
		</text>
	</string>

<!-- Armor modkits changes for vanilla guns -->

	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>A major infantry weapon of the Soviet armed forces during World War II, the PPSh-41 was a durable, low-maintenance weapon made of cheap, easily-obtained components. It was invented by Georgy Shpagin and utilises the 7.62x25mm cartridge.\n
		%c[ui_gray_2]COMPATIBLE MOD KITS:\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Default: Paint, Gunsmith, Specialized modification kits</text>
	</string>

</string_table>