<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

    <string id="st_wpn_c96">
		<text>Маузер К96</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_c96_descr">
		<text>Маузер К96 (нем. Mauser C96 от Construktion 96) — немецкий самозарядный пистолет, разработанный в 1895 году. В 1896 году были изготовлены первые пистолеты, в 1897 году началось их серийное производство, которое продолжалось до 1939 года. За это время было выпущено более миллиона пистолетов C96. Этот вариант выпускается под патрон 9x19 мм парабеллум  \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m712">
		<text>Маузер M712</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m712_descr">
		<text>Маузер M712 - это вариант Маузера C96 с отъемным магазином. Его производство началось в 1932 году и закончилось в 1936 году, в связи с чем коллекционеры присвоили ему неофициальное обозначение "M1932". Это была чрезвычайно удачная конструкция, всего было выпущено около 98 000 пистолетов, которые имели свои собственные серийные номера. Во время Второй мировой войны небольшое количество пистолетов было поставлено немецкому вермахту, который получил обозначение M712. Этот вариант пистолета выпускается под патрон 9x19 мм парабеллум и имеет знаковое деревянное плечевое ложе. \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_type80">
		<text>Тип 80 (модифицированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type80_descr">
		<text>Тип 80 (англ. Type 80) — китайский автоматический пистолет калибра 7,62 мм. Тип 80 создан путём доработки и модернизации конструкции немецкого автоматического пистолета Маузер C-96, производившегося и применявшегося в Китае в первой половине XX века. Внешний вид этого оружия был изменен таким образом, чтобы напоминать M712. \n</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_mauserc96_name">
		<text>Change of calibre to 7.62x51</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_mauserc96_descr">
		<text>A complex, integrated alteration of the weapon's mechanical and automated parts, which allows its calibre to be changed at the cost of reliability.</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m712_9x19_fmj">
		<text>Стандартный 9x19 Маузер M712 Журнал</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m712_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов для пистолета Маузер М712. В процессе разработки M712 внутренний магазин C96 на 10 патронов был заменен на отъемный на 10 или 20 патронов.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_type80_7.62x25_p">
		<text>Стандартный магазин 7.62x25 Тип 80</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type80_7.62x25_p_descr">
		<text>
			Магазин на 20 патронов для пистолета Тип 80. Хотя скорострельность пистолета Type 80 ниже, чем у Маузер M712, на базе которого он был создан, эти магазины на 20 патронов все равно довольно быстро разряжаются.
		</text>
	</string>

</string_table>