<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

    <string id="st_wpn_grease">
		<text>Пистолет-пулемёт М3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grease_descr">
		<text>М3 («Grease gun» - "маслёнка") — американский пистолет-пулемёт времён Второй мировой войны. Пистолет-пулемёт был разработан коллективом конструкторов (Р. Штадлер, оружейник Джордж Хайд из Firearms Research Corporation и инженер Фредерик Симсон с предприятия Inland Manufacturing Division корпорации General Motors) в качестве более дешёвого и технологичного в производстве оружия на замену пистолету-пулемёту Томпсона. Годом ранее на том же самом предприятии уже был сконструирован и выпущен опытной партией разработанный Джорджем Хайдом пистолет-пулемёт M2  (англ.)рус., который был признан уступающим новой модели по ряду параметров. M3 был принят на вооружение 12 декабря 1942 года под наименованием «United States Submachine Gun, Cal. .45, M3». Производство затвора освоила корпорация Buffalo Arms, производство остальных деталей и сборку оружия выполняло предприятие Guide Lamp Division, входившее в состав компании General Motors. Прозвище Grease gun (с англ.?—?«шприц для смазки») он получил за встроенную в рукоятку маслёнку и внешнее сходство со смазочным шприцом для подвески автомобилей и прочих узлов, снабжённых пресс-маслёнками. Стоимость изготовления одного М3 изначально составляла 20 долларов 41 цент. \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_mag_grease_11.43x23_fmj">
		<text>Стандартный магазин .45 ACP M3 Grease Gun</text>
	</string>
	<string id="st_mag_grease_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 30 патронов для пистолета M3 "Grease Gun" smg. В M3 использовался магазин, основанный на магазине британского пистолета Sten, с двойной колонкой и одиночной подачей. Этот магазин был менее надежен, чем магазин, использовавшийся в Thompson, и требовал больше усилий для заряжания.
		</text>
	</string>

    <string id="st_mag_grease_9x19_fmj">
		<text>Стандартный магазин 9x19 M3 Grease Gun </text>
	</string>
	<string id="st_mag_grease_9x19_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 30 патронов для M3 "Grease Gun" smg. Первоначально было выпущено ограниченное количество M3 калибра 9 мм, а также несколько комплектов для переделки под 9 мм. В основном они предназначались для поставок европейским движениям сопротивления во время немецкой оккупации, облегчая использование захваченных боеприпасов.
		</text>
	</string>

</string_table>