<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

    <string id="st_wpn_m1carbine">
		<text>ЗаказнойM1 Carbine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1carbine_descr">
		<text>M1 Carbine - это легкий самозарядный карабин, который был принят на вооружение вооруженных сил США во время Второй мировой войны. Он предназначался для использования в качестве основного оружия войск тылового эшелона и тех солдат, которые не нуждались или не могли носить длинную и тяжелую пехотную винтовку типа M1 Garand. Винтовка была очень популярна во время Второй мировой войны и после нее и считается надежным и эффективным оружием, которым легко управлять даже не очень опытным стрелкам. Было произведено более 6 миллионов единиц этого оружия, больше, чем любого другого оружия США времен Второй мировой войны. После войны M1 использовался вплоть до войны во Вьетнаме в США и еще дольше в более чем 50 других странах. Карабин M1 Carbine в большом количестве продавался на гражданском рынке США, что привело к тому, что винтовка стала популярной у оружейников для переделки под различные калибры. Хотя эта тенденция замедлилась в связи с сокращением запасов винтовок и ростом стоимости винтовок оригинальной конфигурации, многие винтовки, изготовленные по индивидуальному заказу, все еще существуют. Данная винтовка была адаптирована для стрельбы более мощным патроном .357 magnum и использует магазины Desert Eagle на 9 патронов. Этот вариант несколько более распространен в Зоне из-за редкости патрона .30 carbine. \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m1a1">
		<text>Заказной M1A1 Carbine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1a1_descr">
		<text>M1A1 Carbine - это десантный вариант M1 Carbine, легкого самозарядного карабина, поступившего на вооружение армии США во время Второй мировой войны. Он был разработан специально для десантников, так как был очень легким, а складной приклад облегчал десантирование. Кроме складного приклада, оружие абсолютно идентично. Карабин M1 Carbine предназначался для использования в качестве основного оружия войск тылового эшелона и тех солдат, которые не нуждались или не могли носить с собой длинную и тяжелую пехотную винтовку типа M1 Garand. Это оружие было очень популярно во время Второй мировой войны и после нее и считается надежным и эффективным оружием, которым легко управлять даже менее опытным стрелкам. Было произведено более 6 миллионов единиц этого оружия, больше, чем любого другого оружия Второй мировой войны в США. В отличие от карабина M1 Carbine, M1A1 является редким оружием, и его редко можно увидеть за пределами музеев и частных коллекций, однако существует множество подделок и репродукций. Среди наиболее многочисленных модификаций карабина M1 Carbine - винтовки под патрон 5,7x33 мм Johnson. Детали от винтовок такой конфигурации в дальнейшем использовались для адаптации оружия под патрон FN 5,7x28 мм, более распространенный в Зоне, служащий дешевой альтернативой P90. \n</text>
	</string>

    <string id="st_mag_m1928_11.43x23_fmj">
		<text>Журнал "Барабан Томпсона .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_m1928_11.43x23_fmj_descr">
		<text>
			Магазин на 50 патронов для пистолета-пулемета Томпсона. Обычный магазин Томпсона модели M1A1 имеет другую сварку, которая не позволяет использовать барабанные магазины, однако послепродажные модификации сделали их совместимыми.
		</text>
	</string>

</string_table>